7.
Tuli ette: Mart Kreisberg ja kaewab, Juhan Pärdig wõtnud tema piibu kiriku kõrtsis suust ära ja läinud Limando kõrtsi. Siis sõitnud Mart Kreisberg järele ja küsinud seal miks sa minu piibu suust ärawõtsid? Selle peale löönud J. Pärdig temale rusikaga lõua alla; tema küsinud teist korda, sa wõtsid minu piibu ära, anna kätte. Siis saanud tema teist korda weel tugewama hoobi wastu silmi lüa. Selle peale lasknud kõrtsmik J.P. kinni siduda ja wõtnud siis piibu tema taskust ära. J. Perdig teinud oma käed lahti ja wõtnud tema mütsi toas peast ära ja läinud õue, tema läinud järele, seal wõtnud J.P. tema karwad peusse ja hakanud teda kiskuma, tema saanud lahti tulnud tuppa tagasi. J.P. läinud tema mütsiga öössel Jaani peresse ja teisel hommikul saanud tema mütsi sealt kätte.
Jüri Prausen tunnistab et piip on saand J.P. käest ära wõetud ja ta oli kaa korra lüa saanud kui M.K. oli tema käest kiskuda saanud. Toomas Koppel tunnistab, tema olnud Toomas Tortenthaliga õues kui J. Perdig kõrtsist wälja läinud kambri otsast mööda; selle peale tulnud kõrtsmik ja küsinud kes lõi kambri akna sisse, nemad wastanud J.P. läks siit mööda. J. Nurmberg tunnistab M.K. piip saand toas J.P. käest ära wõetud ja Juhan Pärdig löönud kaks korda jalaga kõrsi ukse lahti kui kõrtsmik teda toast wälja ajanud. Kõrtsmik Mihkel Aando tunnistab kaa niisamma kui teised.
Juhan Pärdig sai kohtu ette kutsutud ja temale see kaebtus ette loetud. Tema ei wõinud selle tunnistuse peale palju salata.
Selle peale ühendasid endid kohtu liikmed ja tegid se Mõistus: Juhan Perdig saab 30 hoopi witsu et teise piipu ära wiinud ja mütsi ja peale selle weel teda kiskunud ja maksab 2 rubla trahwi et kõrsi ukse ja akna sisse löönud. 1 rubla saab kõrtsmikule ja ostab sellega 2 akna ruutu, 1 rubla saab walla laeka.
